.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "februāris 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [opcija] iejas fails [izejas fails]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Grāmatu pulēšana viss par to, liekot spīdēt pilnīgi
rūpīgi izstrādātām e\-grāmatām.
.sp
Pulēšana cenšas minimizēt jūsu e\-grāmatu iekšējā koda izmaiņas.
Atšķirībā no konversijas, tā ne saplacina CSS, pārdēvē failus, maina fonta
lielumu, pielāgo piemales, utt. Katra darbība veic tikai minimālo kopumu
izmaiņas, kas nepieciešamas, lai sasniegtu vēlamo efektu.
.sp
Jums vajadzētu izmantot šo instrumentu kā pēdējo soli e\-grāmatu radīšanas procesā.
.sp
, Ņemiet vērā, ka pulēšana darbojas tikai ar failiem AZW3 vai EPUB formātos.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus \fBebook\-polish\fP, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: "/some path/with spaces"
.SH [OPCIJAS]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Grūti saspiest attēlus grāmatā, lai samazinātu faila lielumu ne ietekmējot attēla kvalitāti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Ceļš uz vāka attēlu. Izmaina norādītajā e\-grāmatā vāku. Ja vāka attēla nav, vai vāks nav pienācīgi identificēts, ievieto jaunu vāciņu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Iegult visus fontus, kas ir izmantoti dokumentā un vēl nav iegulti. Jūsu datorā tiks meklēti fonti un, ja tie tiks atrasti, tie tiks iegulti dokumentā. Lūdzu, pārliecinieties par atbilstošas licences esamību pirms fontu iegulšanas šajā dokumentā.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
parādīt šo palīdzības paziņojumu un iziet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Ievietot lapu \fB"\fPgrāmatas vāks\fB"\fP grāmatas sākumā, kas satur visus grāmatas metadatus, piemēram, nosaukums, birkas, autori, sērija, komentāri, utt. Jebkurš iepriekšējās grāmatas vāks tiks aizstāts.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Ceļš līdz OPF datnei. Grāmatas metadati tiek atsvaidzināti no OPF datnes.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Dzēst iepriekš pievienoto grāmatas apvākojuma lapu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Noņemt visus neizmantotos noteikumus no CSS stila un <style> birkām. Dažas grāmatas izveidotas no ražošanas veidnēm, var būt ar lielu skaitu papildus CSS noteikumu kas neatbilst jebkuram faktiskajam saturam. Šie papildu noteikumi var palēnināt lasītājus kuriem nepieciešams tos visus izanalizēt.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Pārvērst teksta domuzīmes, daudzpunktus, pēdiņas, vairākas pārnesumzīmes, utt. uz tipogrāfiski pareiziem ekvivalentiem. Ņemiet vērā, ka algoritms dažkārt var radīt kļūdainus rezultātus, jo īpaši ja ir iesaistītas vienas pēdiņas saīsinājumu sākumā.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Samazināt fontus nozīmē samazināt iekļautos fontus, lai ierobežotu  uz vēlamo fontu kopu ko izmanto grāmata. Tas ievērojami samazina fontu failu izmēru (uz pusi samazina fonta failu kopējo izmēru). Piemēram, ja grāmata izmanto konkrētu fontu galvenes, tad fontu samazināšana, samazinās šo fontu saturu tikai rakstzīmēm, kas atrodas faktiskajā galvenes grāmatā. Vai arī, ja grāmatā iekļauti treknraksta un kursīva versijas fonti, bet treknraksta  un kursīva teksts ir salīdzinoši reti, vai trūkst vispār, tad treknraksta un kursīva fontus var samazināt līdz dažām zīmēm vai pilnībā likvidēt. Vienīgais negatīvais moments fontu samazināšanai, ir, ka, ja vēlāk , kad jūs nolemjat pievienot vairāk teksta jūsu grāmatām, tikko pievienotajā tekstā var nebūt ietverti samazinātie fonti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Upgrade the internal structures of the book, if possible. For instance, upgrades EPUB 2 books to EPUB 3 books.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Rādīt plašāku informāciju par norisi, noder atkļūdošanai.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
parādīt programmas versijas numuru un iziet
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
